<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<title>TV Mundo</title>
<style>
body, 
html{
	margin:0;
	padding:0;
	height:100%;
}
* img{
	max-width:100% !important;
	height:auto !important;
}
.site-cols-wrapper{
	max-width:1200px;
	margin:0 auto;

	font-family: sans-serif;
	font-size:20px;
	color:#555;
}
.site-left-col{
	width:100%;
	margin-right:-360px;
	float:left;
}
.site-left-col-resized{
	width:100%;
	margin-right:0;
	float:none;
}
.site-left-col-inner{
	padding:20px;
	margin-right:360px;
}
.site-left-col-inner-resized{
	padding:20px;
	margin-right:0;
}
/* Coluna da direita */
.site-right-col{
	width:360px;
	float:right;
}
.site-right-col-resized{
	width:100%;
	float:none;
}
.site-right-col-inner{
	padding:20px;
}
/* "Menu" */
.menu{
	padding:10px 0;
	text-align:center;
	width:100%;
	displau:block;
	clear:both;
	font-size:20px;
	color:#fff;
	background:#2f4456;
}
.menu a{
	color:#fff;
	text-decoration:none;
	font-weight:700;
}
</style>
<script src="js"></script>
<script>
function resizeSidebar() {
	var window_width = $(window).width();
	
	if ( window_width < 800 ) {
		$('.site-right-col').addClass('site-right-col-resized');
		$('.site-left-col').addClass('site-left-col-resized');
		$('.site-left-col-inner').addClass('site-left-col-inner-resized');
	} else {
		$('.site-right-col').removeClass('site-right-col-resized');
		$('.site-left-col').removeClass('site-left-col-resized');
		$('.site-left-col-inner').removeClass('site-left-col-inner-resized');
	}
}

jQuery(function(){
	resizeSidebar();
	
	$(window).resize(function(){
		resizeSidebar();
	});
});
</script>
</head>
<body>
<div class="menu">
<a href="http://www.tutsup.com/?p=129"> TV Mundo </a>
</div>
                       <!---------------------------------------cabecalho fim--------------------------------------------->
<div class="site-cols-wrapper">
<div class="site-left-col">
<div class="site-left-col-inner">
                       <!---------------------------------------post ini--------------------------------------------->
<br/> 


<div style="text-align: center;">
Fonte:</div>
<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;">
<a href="http://es.euronews.com/2017/11/29/cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte" rel="nofollow" target="_blank"><img border="0" data-original-height="59" data-original-width="199" src="https://3.bp.blogspot.com/-TVgN9zrGcRw/WY7iGgRV8jI/AAAAAAAA4-M/BxpxADVF1UkbytEXlg2WIZwv_QfMmCrjQCLcBGAs/s1600/euronews%2Bespanhol.jpg" /></a></div>
<br/> 
<h1 class="c-article-title" itemprop="headline" style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 1.875rem; line-height: 1.25; margin: 0.5rem 0px 1rem; padding: 0px; text-align: center; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Quantos mísseis, armas nucleares e submarinos tem a Coréia do Norte?</span></h1>
<br/> 
<address class="c-article-meta__author-info" style="-webkit-box-align: center; align-items: center; background-color: white; box-sizing: inherit; color: #969696; display: flex; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal;">
<span style="box-sizing: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Por quê?</span></span><h5 class="c-article-meta__author-name" itemprop="author" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Person" style="box-sizing: inherit; color: #1b9fce; font-size: 1em; line-height: 1.4; margin: 0px 0px 0px 0.25rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span itemprop="name" style="box-sizing: inherit;">Euronews</span></h5>
<span class="c-article-meta__author-twitter" style="-webkit-box-align: center; align-items: center; box-sizing: inherit; display: flex; margin-left: 0.5rem;"><iframe allowtransparency="true" class="twitter-follow-button twitter-follow-button-rendered" data-screen-name="euronewses" frameborder="0" id="twitter-widget-0" scrolling="no" src="http://platform.twitter.com/widgets/follow_button.5069e7f3e4e64c1f4fb5d33d0b653ff6.es.html#dnt=false&amp;id=twitter-widget-0&amp;lang=es&amp;screen_name=euronewses&amp;show_count=false&amp;show_screen_name=true&amp;size=m&amp;time=1511976291040" style="box-sizing: inherit; height: 20px; position: static; visibility: visible; width: 146px;" title="Twitter Follow Button"></iframe></span></address>
<span class="c-article-meta__separator" style="background-color: white; box-sizing: inherit; color: #969696; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: 700; margin-left: 0.5rem; margin-right: 0.5rem;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">·</span></span></span><span style="background-color: white; color: #969696; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px;">29/11/2017</span>
<div>
<span class="c-article-meta__separator" style="background-color: white; box-sizing: inherit; color: #969696; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: 700; margin-left: 0.5rem; margin-right: 0.5rem;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">
</span></span></span></div>
<br/> 
<div class="u-margin-bottom-3 qa-article-summary" style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1.5rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">O exército norte-coreano em números.</span></div>
<div class="jsTopArticle c-article-video js-article-video" data-sponsored="
Patrocinado" style="background-color: white; background-repeat: no-repeat; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px; padding: 0px;">
<div class="top-article__main article media media--news
                        jsTopArticleMain" style="background-repeat: no-repeat; box-sizing: inherit; margin: 0px 0px 1rem; padding: 0px; position: relative;">
<div class="media__video internacionales" data-content="{&quot;id&quot;:&quot;388966&quot;,&quot;cid&quot;:&quot;2963890&quot;,&quot;archive&quot;:0,&quot;housenumber&quot;:null,&quot;owner&quot;:&quot;euronews&quot;,&quot;channels&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;1&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;2&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;3&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;4&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;5&quot;}],&quot;status&quot;:2,&quot;title&quot;:&quot;\u00bfCu\u00e1ntos misiles, armas nucleares y submarinos tiene Corea del Norte?&quot;,&quot;titleSeo&quot;:null,&quot;titleListing1&quot;:null,&quot;titleListing2&quot;:null,&quot;leadin&quot;:&quot;La armada norcoreana en n\u00fameros.&quot;,&quot;summary&quot;:&quot;La armada norcoreana en n\u00fameros.&quot;,&quot;keySentence&quot;:null,&quot;url&quot;:&quot;cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte&quot;,&quot;masterCms&quot;:&quot;v1&quot;,&quot;plainText&quot;:&quot;Las tensiones continuan aumentando debido a las pruebas de misiles de Corea del Norte y a la respuesta del presidente estadounidense Donald Trump, quien amenaz\u00f3 en su primer discurso en la Asamblea General de la ONU con \u201cdestruir totalmente\u201d el pa\u00eds de Kim Jong-Un si sigue poniendo \u201cel mundo entero\u201d en peligro.\n\nEl 29 de noviembre han vuelto a saltar las alarmas. Corea del Norte ha lanzado un misil bal\u00edstico no identificado desde el norte de la capital, Pionyang, con direcci\u00f3n a tierras japonesas. Seg\u00fan Corea del Sur, el misil norcoreano cay\u00f3 a 1.000 km de su lugar de lanzamiento. La televisi\u00f3n norcoreana advirti\u00f3 que se se trata de un nuevo modelo de misil bal\u00edstico intercontinental (ICBM), al que han denominado Hwasung-15, capaz de impactar sobre \u201ctodo el territorio de Estados Unidos\u201d.\n\nEl 15 de septiembre, Corea del Norte dispar\u00f3 otro misil sobre Jap\u00f3n, convirti\u00e9ndose en el segundo lanzamiento en menos de un mes en alcanzar tierras niponas.\n\nSe sospecha que este misil sea el Hwasong-12, que significa Marte-12, un misil bal\u00edstico de rango intermedio (IRBM).\n\nLa actividad militar de Corea del Norte ha alcanzado adem\u00e1s otros hitos este a\u00f1o.\n\n\n\nEn julio lanz\u00f3 Hwasong-14, su primer misil bal\u00edstico intercontinental (ICBM), es decir, que puede alcanzar un objetivo a miles de kil\u00f3metros de distancia. Los ICBM son ideales para transportar armas nucleares poderosas.\n\nViajan en una trayectoria en forma de arco y transportan el arma al espacio. A unos 800-1600 km de la superficie de la Tierra, la carga \u00fatil es liberada y regresa a la atm\u00f3sfera para su detonaci\u00f3n.\n\nEstos proyectiles son tambi\u00e9n dif\u00edciles de eliminar debido a su tama\u00f1o y velocidad. Adem\u00e1s nadie sabe con seguridad si tales tecnolog\u00edas de defensa existen.\n\nEl portavoz del Pent\u00e1gono, el capit\u00e1n de la Armada Jeff Davis, dijo a Reuters que las pruebas sobre estos mecanismos de defensa han dado \u201cresultados mixtos\u201d hasta ahora.\n\nHacia el final del r\u00e9gimen de Kim Jong-il y durante todo el gobierno actual del l\u00edder Kim Jong-Un ha habido un notable aumento en los lanzamientos de misiles y en la inversi\u00f3n en armas de destrucci\u00f3n masiva.\n\nEl foco se ha puesto especialmente en el aumento de la gama de misiles bal\u00edsticos, as\u00ed como en la miniaturizaci\u00f3n de sus armas nucleares.\n\nCorea del Norte ha realizado seis exitosas pruebas nucleares en total, todas en los \u00faltimos 11 a\u00f1os.\n\nCada bomba parece m\u00e1s fuerte que la anterior, de acuerdo con la magnitud del terremoto registrada en el \u00e1rea durante cada prueba.\n\nLos analistas no est\u00e1n completamente seguros de qu\u00e9 tipo de bombas se est\u00e1n probando.\n\nLas bombas de hidr\u00f3geno son m\u00e1s poderosas y fusionan \u00e1tomos para liberar energ\u00eda, mientras que las bombas at\u00f3micas son menos potentes y, por el contrario, dividen los \u00e1tomos.\n\nCorea del Norte dice que para la prueba nuclear de 2016 utiliz\u00f3 una bomba de hidr\u00f3geno, pero esto ha sido cuestionada por expertos.\n\nUn claro enfoque en las tecnolog\u00edas de destrucci\u00f3n masiva ha dejado las capacidades militares convencionales de Corea del Norte obsoletas y anticuadas, seg\u00fan los especialistas, sin embargo, el tama\u00f1o de su ej\u00e9rcito est\u00e1 lejos de ser insignificante.\n\nSe dice que las fuerzas armadas de Corea del Norte consisten en 1,19 millones de miembros de servicio y 7,7 millones de reservas.\n\nUn informe sin clasificar publicado en 2015 por el Departamento de Defensa de los Estados Unidos dio estimaciones detalladas sobre las fuerzas terrestres, a\u00e9reas y navales de Kim Jong-Un.\n\nPara poner estas cifras en contexto, se dice que el ej\u00e9rcito estadounidense tiene 1.4 millones de personal activo, 9.000 tanques, 14.000 aviones, 920 helic\u00f3pteros y 72 submarinos.\n\nEl informe no pasa por alto la posesi\u00f3n y el desarrollo de armas biol\u00f3gicas por parte de Corea del Norte, aunque no se dice mucho m\u00e1s sobre este asunto.\n\nUna cosa es segura, Kim Jong-un, apodado el \u201chombre cohete\u201d por el Presidente Donald Trump,  ha conseguido capturar la atenci\u00f3n del mundo con las pruebas nucleares y desfiles militares.\n\nArt\u00edculo actualizado el 29 de noviembre de 2017&quot;,&quot;htmlText&quot;:&quot;\t&lt;p&gt;Las tensiones continuan aumentando debido a las pruebas de misiles de Corea del Norte y a la respuesta del presidente estadounidense Donald Trump, quien amenaz\u00f3 en su primer discurso en la Asamblea General de la &lt;span class=\&quot;caps\&quot;&gt;ONU&lt;\/span&gt; con “destruir totalmente” el pa\u00eds de Kim Jong-Un si sigue poniendo “el mundo entero” en peligro.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;El 29 de noviembre &lt;a href=\&quot;http:\/\/es.euronews.com\/2017\/11\/29\/corea-del-norte-dice-haber-probado-un-nuevo-tipo-de-misil-balistico\&quot;&gt;han vuelto a saltar las alarmas&lt;\/a&gt;. Corea del Norte ha lanzado un misil bal\u00edstico no identificado desde el norte de la capital, Pionyang, con direcci\u00f3n a tierras japonesas. Seg\u00fan Corea del Sur, el misil norcoreano cay\u00f3 a 1.000 km de su lugar de lanzamiento. La televisi\u00f3n norcoreana advirti\u00f3 que se se trata de un nuevo modelo de misil bal\u00edstico intercontinental (&lt;span class=\&quot;caps\&quot;&gt;ICBM&lt;\/span&gt;), al que han denominado Hwasung-15, capaz de impactar sobre “todo el territorio de Estados Unidos”.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;El 15 de septiembre, Corea del Norte dispar\u00f3 otro misil sobre Jap\u00f3n, convirti\u00e9ndose en el segundo lanzamiento en menos de un mes en alcanzar tierras niponas.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Se sospecha que este misil sea el Hwasong-12, que significa Marte-12, un misil bal\u00edstico de rango intermedio (&lt;span class=\&quot;caps\&quot;&gt;IRBM&lt;\/span&gt;).&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;La actividad militar de Corea del Norte ha alcanzado adem\u00e1s otros hitos este a\u00f1o.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;&lt;img src=\&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/38\/89\/388966\/640x484_bonus-missilethreatFINALgoodsize.jpg\&quot; alt=\&quot;\&quot; \/&gt;&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;En julio lanz\u00f3 Hwasong-14, su primer misil bal\u00edstico intercontinental (&lt;span class=\&quot;caps\&quot;&gt;ICBM&lt;\/span&gt;), es decir, que puede alcanzar un objetivo a miles de kil\u00f3metros de distancia. Los &lt;span class=\&quot;caps\&quot;&gt;ICBM&lt;\/span&gt; son ideales para transportar armas nucleares poderosas.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Viajan en una trayectoria en forma de arco y transportan el arma al espacio. A unos 800-1600 km de la superficie de la Tierra, la carga \u00fatil es liberada y regresa a la atm\u00f3sfera para su detonaci\u00f3n.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Estos proyectiles son tambi\u00e9n dif\u00edciles de eliminar debido a su tama\u00f1o y velocidad. Adem\u00e1s nadie sabe con seguridad si tales tecnolog\u00edas de defensa existen.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;El portavoz del Pent\u00e1gono, el capit\u00e1n de la Armada Jeff Davis, dijo a Reuters que las pruebas sobre estos mecanismos de defensa han dado “resultados mixtos” hasta ahora.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Hacia el final del r\u00e9gimen de Kim Jong-il y durante todo el gobierno actual del l\u00edder Kim Jong-Un ha habido un notable aumento en los lanzamientos de misiles y en la inversi\u00f3n en armas de destrucci\u00f3n masiva.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;&lt;script id=\&quot;infogram_0_8beb2cf5-56da-4303-87d0-3020dc6be0f1\&quot; title=\&quot;Corea del Norte: Lanzamiento de misiles\&quot; src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed.js?ryZ\&quot; type=\&quot;text\/javascript\&quot;&gt;&lt;\/script&gt;&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;El foco se ha puesto especialmente en el aumento de la gama de misiles bal\u00edsticos, as\u00ed como en la miniaturizaci\u00f3n de sus armas nucleares.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Corea del Norte ha realizado seis exitosas pruebas nucleares en total, &lt;a href=\&quot;http:\/\/es.euronews.com\/2017\/09\/04\/el-desafio-nuclear-de-corea-del-norte\&quot;&gt;todas en los \u00faltimos 11 a\u00f1os&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Cada bomba parece m\u00e1s fuerte que la anterior, de acuerdo con la magnitud del terremoto registrada en el \u00e1rea durante cada prueba.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Los analistas no est\u00e1n completamente seguros de qu\u00e9 tipo de bombas se est\u00e1n probando.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Las bombas de hidr\u00f3geno son m\u00e1s poderosas y fusionan \u00e1tomos para liberar energ\u00eda, mientras que las bombas at\u00f3micas son menos potentes y, por el contrario, dividen los \u00e1tomos.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Corea del Norte dice que para la prueba nuclear de 2016 utiliz\u00f3 una bomba de hidr\u00f3geno, pero esto ha sido cuestionada por expertos.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Un claro enfoque en las tecnolog\u00edas de destrucci\u00f3n masiva ha dejado las capacidades militares convencionales de Corea del Norte obsoletas y anticuadas, seg\u00fan los especialistas, sin embargo, el tama\u00f1o de su ej\u00e9rcito est\u00e1 lejos de ser insignificante.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Se dice que las fuerzas armadas de Corea del Norte consisten en 1,19 millones de miembros de servicio y 7,7 millones de reservas.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Un informe sin clasificar publicado en 2015 por el Departamento de Defensa de los Estados Unidos dio estimaciones detalladas sobre las fuerzas terrestres, a\u00e9reas y navales de Kim Jong-Un.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;&lt;script id=\&quot;infogram_0_bbbd3af0-6b0b-4a44-85bd-1254b226f81d\&quot; title=\&quot;Corea del Norte:&lt;br \/&gt;\nFuerzas armadas\&quot; src=\&quot;https:\/\/e.infogram.com\/js\/dist\/embed.js?HK1\&quot; type=\&quot;text\/javascript\&quot;&gt;&lt;\/script&gt;&lt;br \/&gt;\nPara poner estas cifras en contexto, se dice que el ej\u00e9rcito estadounidense tiene 1.4 millones de personal activo, 9.000 tanques, 14.000 aviones, 920 helic\u00f3pteros y 72 submarinos.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;El informe no pasa por alto la posesi\u00f3n y el desarrollo de armas biol\u00f3gicas por parte de Corea del Norte, aunque no se dice mucho m\u00e1s sobre este asunto.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;Una cosa es segura, Kim Jong-un, apodado el “hombre cohete” por el Presidente Donald Trump,  ha conseguido capturar la atenci\u00f3n del mundo con las pruebas nucleares y desfiles militares.&lt;\/p&gt;\n\n\t&lt;p&gt;&lt;em&gt;Art\u00edculo actualizado el 29 de noviembre de 2017&lt;\/em&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;hashtag&quot;:null,&quot;createdAt&quot;:1511948742,&quot;updatedAt&quot;:1511948742,&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0,&quot;canonical&quot;:&quot;http:\/\/es.euronews.com\/2017\/11\/29\/cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte&quot;,&quot;images&quot;:[{&quot;url&quot;:&quot;https:\/\/static.euronews.com\/articles\/388966\/{{w}}x{{h}}_388966.jpg&quot;,&quot;altText&quot;:null,&quot;caption&quot;:null,&quot;captionUrl&quot;:null,&quot;captionCredit&quot;:null}],&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[],&quot;videoEditor&quot;:[]},&quot;keywords&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;7306&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;militar&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Militar&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Militar&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;366&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corea-del-norte&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Corea del Norte&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Corea del Norte&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;11582&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corea-del-norte-amenaza-con-una-guerra-nuclear&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Corea del Norte amenaza con una guerra nuclear&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Corea del Norte amenaza con una guerra nuclear&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;300&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;guerra&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Guerra&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Guerra&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;7895&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;bomba-atomica&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Bomba at\u00f3mica&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Bomba at\u00f3mica&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;9449&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;ofensivas-militares&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Ofensivas militares&quot;,&quot;titleRaw&quot;:&quot;Ofensivas militares&quot;}],&quot;related&quot;:[{&quot;id&quot;:&quot;386160&quot;},{&quot;id&quot;:&quot;386314&quot;}],&quot;allViews&quot;:0,&quot;allViewsMeta&quot;:{&quot;pointOfView&quot;:{&quot;quotation&quot;:null,&quot;description&quot;:null,&quot;author&quot;:null},&quot;survey&quot;:[],&quot;tweetId&quot;:null,&quot;tweet2NdId&quot;:&quot;&quot;,&quot;contentType&quot;:null},&quot;video&quot;:0,&quot;videos&quot;:[],&quot;liveStream&quot;:[],&quot;scribbleLiveId&quot;:null,&quot;scribbleLiveRibbon&quot;:null,&quot;sourceId&quot;:&quot;1&quot;,&quot;sources&quot;:[],&quot;externalSource&quot;:null,&quot;additionalSources&quot;:null,&quot;additionalReporting&quot;:null,&quot;freeField1&quot;:null,&quot;freeField2&quot;:&quot;&quot;,&quot;type&quot;:&quot;&quot;,&quot;displayType&quot;:&quot;default&quot;,&quot;program&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;world&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;internacionales&quot;,&quot;title&quot;:&quot;internacionales&quot;,&quot;online&quot;:&quot;1&quot;,&quot;url&quot;:&quot;http:\/\/es.euronews.com\/programas\/internacionales&quot;},&quot;themes&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;news&quot;,&quot;title&quot;:&quot;News&quot;,&quot;translation&quot;:&quot;Mundo&quot;,&quot;url&quot;:&quot;http:\/\/es.euronews.com\/noticias\/internacional&quot;}],&quot;advertising&quot;:0,&quot;advertisingData&quot;:{&quot;startDate&quot;:0,&quot;endDate&quot;:0,&quot;in_home&quot;:null,&quot;sponsorName&quot;:null,&quot;sponsorLogo&quot;:null},&quot;geoLocation&quot;:{&quot;lat&quot;:0,&quot;lon&quot;:0},&quot;location&quot;:1,&quot;continent&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;asia&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Asia&quot;},&quot;country&quot;:{&quot;id&quot;:&quot;366&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;corea-del-norte&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Corea del Norte&quot;,&quot;url&quot;:&quot;\/noticias\/asia\/corea-del-norte&quot;},&quot;town&quot;:[],&quot;versions&quot;:{&quot;en&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;the-north-korean-military-in-numbers&quot;,&quot;title&quot;:&quot;How many missiles, nuclear weapons and submarines does North Korea have?&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;de&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;wieviele-raketen-atomwaffen-und-u-boote-hat-nordkorea&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Meine Rakete ist gr\u00f6\u00dfer als deine: Blick in Nordkoreas Waffenkammer&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;it&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;quante-armi-nucleari-missili-e-sottomarini-arsenale-della-corea-del-nord&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Quante armi nucleari, missili e sottomarini ci sono nell'arsenale della Corea del Nord?&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;es&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u00bfCu\u00e1ntos misiles, armas nucleares y submarinos tiene Corea del Norte?&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;ar&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;the-north-korean-military-in-numbers-missiles&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0633\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u061f&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;dellal&quot;,&quot;title&quot;:&quot;ADEL DELLAL&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;fa&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;the-north-korean-military-in-numbers&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u06af\u0632\u0627\u0631\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u062a\u0648\u0627\u0646 \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u06a9\u0631\u0647 \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc \u062a\u062d\u062a \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc \u06a9\u06cc\u0645 \u062c\u0648\u0646\u06af \u0627\u0648\u0646&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;maryam-toosi-tabibi&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Maryam Toosi Tabibi&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;@MaryamToosi&quot;}],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;el&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;oplika-systimata-oplostaseio-voreia-korea-pyrinika&quot;,&quot;title&quot;:&quot;\u03a4\u03b9 \u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b9 \u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03cc\u03c0\u03bb\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9 \u03b7 \u0392.\u039a\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0},&quot;hu&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;mennyi-raketaja-atomfegyvere-es-tengeralattjaroja-van-eszak-koreanak&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Mennyi rak\u00e9t\u00e1ja, atomfegyvere \u00e9s tengeralattj\u00e1r\u00f3ja van \u00c9szak-Kore\u00e1nak?&quot;,&quot;authors&quot;:{&quot;journalists&quot;:[{&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;mrav-n&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Noemi Mrav&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;&quot;}],&quot;producers&quot;:[]},&quot;publishedAt&quot;:1511948742,&quot;expiresAt&quot;:0}},&quot;vertical&quot;:&quot;news&quot;,&quot;fullUrl&quot;:&quot;\/2017\/11\/29\/cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte&quot;,&quot;ampUrl&quot;:&quot;\/amp\/2017\/11\/29\/cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte&quot;,&quot;isSponsored&quot;:false,&quot;isMagazine&quot;:false,&quot;authorStatus&quot;:{&quot;title&quot;:&quot;Euronews&quot;,&quot;twitter&quot;:&quot;euronewses&quot;,&quot;urlSafeValue&quot;:&quot;&quot;}}" id="jsMainMediaArticle" style="background-repeat: no-repeat; box-sizing: inherit; margin: 0px; padding: 0px; z-index: 3;">
</div>
<div class="text-center media__img jsMainMediaImg" style="background-repeat: no-repeat; box-sizing: inherit; margin: 0px; overflow: hidden; padding: 0px; text-align: center; z-index: 0;">
<figure class="media__img__wrapper" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject" style="box-sizing: inherit; margin: auto; overflow: hidden; z-index: 0;"><a class="media__img__link" href="http://es.euronews.com/2017/11/29/cuantos-misiles-armas-nucleares-y-submarinos-tiene-corea-del-norte" style="background-color: transparent; box-sizing: inherit; color: #2199e8; cursor: pointer; line-height: inherit; text-decoration-line: none;"><img alt="Quantos mísseis, armas nucleares e submarinos tem a Coréia do Norte?" class="u-width-full media__img__obj  " data-srcset="https://static.euronews.com/articles/388966/320x180_388966.jpg 320w, https://static.euronews.com/articles/388966/768x432_388966.jpg 768w, https://static.euronews.com/articles/388966/684x384_388966.jpg 684w, https://static.euronews.com/articles/388966/945x531_388966.jpg 945w" itemprop="image" src="https://static.euronews.com/articles/388966/684x384_388966.jpg" style="-webkit-font-smoothing: antialiased; border: 0px; box-sizing: inherit; display: inline-block; height: auto; max-width: 100%; transform: scale3d(1, 1, 1); vertical-align: middle; width: 880px;" title="Quantos mísseis, armas nucleares e submarinos tem a Coréia do Norte?" /></a></figure></div>
</div>
</div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">As tensões continuam a&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">aumentar devido aos testes de mísseis pela Coreia do Norte e a resposta do presidente Donald Trump, que ameaçou em seu primeiro discurso na Assembleia Geral da&nbsp;</span></span><span class="caps" style="box-sizing: inherit;">ONU</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;para "destruir totalmente" o país de Kim Jong-Un si continua colocando "o mundo inteiro" em perigo.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">No dia 29 de novembro,&nbsp;</span><a href="http://es.euronews.com/2017/11/29/corea-del-norte-dice-haber-probado-un-nuevo-tipo-de-misil-balistico" style="background-color: transparent; box-sizing: inherit; color: #1b9fce; cursor: pointer; line-height: inherit; text-decoration-line: none; transition: color 0.2s ease-in-out;">os alarmes dispararam novamente</a><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">A Coréia do Norte lançou um míssil balístico não identificado do norte da capital, Pyongyang, na direção das terras japonesas.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">De acordo com a Coréia do Sul, o míssil norte-coreano caiu 1.000 km de seu site de lançamento.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">A televisão norte-coreana advertiu que é um novo modelo de míssil balístico intercontinental (&nbsp;</span></span><span class="caps" style="box-sizing: inherit;">ICBM</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;), chamado Hwasung-15, capaz de impactar "todo o território dos Estados Unidos".</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Em 15 de setembro, a Coréia do Norte disparou outro míssil no Japão, tornando-se o segundo lançamento em menos de um mês para alcançar a terra japonesa.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Suspeita-se que este míssil seja o Hwasong-12, que significa Mars-12, um misil balístico de alcance intermediário (&nbsp;</span><span class="caps" style="box-sizing: inherit;">IRBM</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;).</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">A atividade militar da Coréia do Norte também atingiu outros marcos este ano.</span></div>
<img src="https://static.euronews.com/articles/38/89/388966/640x484_bonus-missilethreatFINALgoodsize.jpg" />
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Em julho, ele lançou o Hwasong-14, seu primeiro míssil balístico intercontinental (&nbsp;</span><span class="caps" style="box-sizing: inherit;">ICBM</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;), ou seja, ele pode atingir um objetivo a milhares de quilômetros de distância.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">O&nbsp;</span></span><span class="caps" style="box-sizing: inherit;">ICBM</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;são ideais para o transporte de armas nucleares poderosas.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Eles viajam em um caminho em forma de arco e transportam a arma para o espaço.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">A 800-1600 km da superfície da Terra, a carga útil é liberada e retorna à atmosfera para detonação.</span></span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Estes projéteis também são difíceis de eliminar devido ao seu tamanho e velocidade.&nbsp;</span><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Também ninguém sabe com certeza se existem tecnologias de defesa.</span></span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">O porta-voz do Pentágono, o capitão Jeff Davis, capitão da Marinha, disse à Reuters que a evidência sobre esses mecanismos de defesa produziu "resultados mistos" até agora.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"></span></div>
<div style="-webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: white; box-sizing: inherit; color: black; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; line-height: 1.4; margin: 0px 0px 1rem; orphans: 2; padding: 0px; text-align: start; text-decoration-color: initial; text-decoration-style: initial; text-indent: 0px; text-rendering: optimizeLegibility; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px;">
</div>

<div style="-webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: white; box-sizing: inherit; color: black; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; line-height: 1.4; margin: 0px 0px 1rem; orphans: 2; padding: 0px; text-align: start; text-decoration-color: initial; text-decoration-style: initial; text-indent: 0px; text-rendering: optimizeLegibility; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;"><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">No final do regime de Kim Jong-il e em todo o atual governo do líder Kim Jong-Un, houve um aumento notável nos lançamentos de mísseis e no investimento em armas de destruição em massa.</span></span></div>
<div class="infogram-embed" data-id="8beb2cf5-56da-4303-87d0-3020dc6be0f1" data-title="Corea del Norte: Lanzamiento de misiles" data-type="interactive">
</div>

<div class="infogram-embed" data-id="8beb2cf5-56da-4303-87d0-3020dc6be0f1" data-type="interactive" data-title="Corea del Norte: Lanzamiento de misiles"></div><script>!function(e,t,s,i){var n="InfogramEmbeds",o=e.getElementsByTagName("script"),d=o[0],r=/^http:/.test(e.location)?"http:":"https:";if(/^\/{2}/.test(i)&&(i=r+i),window[n]&&window[n].initialized)window[n].process&&window[n].process();else if(!e.getElementById(s)){var a=e.createElement("script");a.async=1,a.id=s,a.src=i,d.parentNode.insertBefore(a,d)}}(document,0,"infogram-async","https://e.infogram.com/js/dist/embed-loader-min.js");</script>

<script>!function(e,t,s,i){var n="InfogramEmbeds",o=e.getElementsByTagName("script"),d=o[0],r=/^http:/.test(e.location)?"http:":"https:";if(/^\/{2}/.test(i)&amp;&amp;(i=r+i),window[n]&amp;&amp;window[n].initialized)window[n].process&amp;&amp;window[n].process();else if(!e.getElementById(s)){var a=e.createElement("script");a.async=1,a.id=s,a.src=i,d.parentNode.insertBefore(a,d)}}(document,0,"infogram-async","https://e.infogram.com/js/dist/embed-loader-min.js");</script>

<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">O foco tem sido especialmente no aumento da gama de mísseis balísticos, bem como na miniaturização de suas armas nucleares.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">A Coreia do Norte realizou seis testes nucleares bem sucedidos no total,&nbsp;</span><a href="http://es.euronews.com/2017/09/04/el-desafio-nuclear-de-corea-del-norte" style="background-color: transparent; box-sizing: inherit; color: #1b9fce; cursor: pointer; line-height: inherit; text-decoration-line: none; transition: color 0.2s ease-in-out;">todos nos últimos 11 anos</a><span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">&nbsp;.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Cada bomba parece mais forte do que a anterior, de acordo com a magnitude do terremoto registrado na área durante cada teste.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Os analistas não estão completamente certos de que tipo de bombas estão sendo testadas.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">As bombas de hidrogênio são mais poderosas e fundem átomos para liberar energia, enquanto as bombas atômicas são menos poderosas e, ao contrário, dividem os átomos.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Coréia do Norte diz que usou uma bomba de hidrogênio para o teste nuclear de 2016, mas isso foi questionado por especialistas.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Um foco claro nas tecnologias de destruição em massa deixou as capacidades militares convencionais da Coréia do Norte obsoletas e desatualizadas, de acordo com especialistas, no entanto, o tamanho do seu exército é longe de ser insignificante.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Dizem que as forças armadas da Coréia do Norte consistem em 1,19 milhões de membros do serviço e 7,7 milhões de reservas.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Um relatório não classificado publicado em 2015 pelo Departamento de Defesa dos Estados Unidos forneceu estimativas detalhadas das forças terrestres, aéreas e navais de Kim Jong-Un.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">
</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="font-family: Open Sans, Helvetica Neue, Helvetica, Arial, sans-serif;"><div 0px="" 1.4="" 1rem="" 255="" background-color:="" box-sizing:="" class="infogram-embed" data-id="bbbd3af0-6b0b-4a44-85bd-1254b226f81d" data-title="Corea del Norte:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" data-type="interactive" inherit="" line-height:="" margin-bottom:="" optimizelegibility="" padding:="" rgb="" text-rendering:="">
<span style="box-sizing: inherit; font-family: Open Sans, Helvetica Neue, Helvetica, Arial, sans-serif; vertical-align: inherit;"></span></div>
</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="font-family: Open Sans, Helvetica Neue, Helvetica, Arial, sans-serif;">Fuerzas armadas"&gt;</span></div>
<script>!function(e,t,s,i){var n="InfogramEmbeds",o=e.getElementsByTagName("script"),d=o[0],r=/^http:/.test(e.location)?"http:":"https:";if(/^\/{2}/.test(i)&amp;&amp;(i=r+i),window[n]&amp;&amp;window[n].initialized)window[n].process&amp;&amp;window[n].process();else if(!e.getElementById(s)){var a=e.createElement("script");a.async=1,a.id=s,a.src=i,d.parentNode.insertBefore(a,d)}}(document,0,"infogram-async","https://e.infogram.com/js/dist/embed-loader-min.js");</script>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Para colocar estes números em contexto, diz-se que os militares dos EUA contam com 1,4 milhão de pessoal ativo, 9 mil tanques, 14 mil aviões, 920 helicópteros e 72 submarinos.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">O relatório não ignora a posse e o desenvolvimento de armas biológicas pela Coréia do Norte, embora não seja dito muito sobre esta questão.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<span style="box-sizing: inherit; vertical-align: inherit;">Uma coisa é certa, Kim Jong-un, apelidado de "foguete" pelo presidente Donald Trump, conseguiu captar a atenção do mundo com testes nucleares e desfiles militares.</span></div>
<div style="background-color: white; box-sizing: inherit; font-family: &quot;Open Sans&quot;, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 1.4; margin-bottom: 1rem; padding: 0px; text-rendering: optimizeLegibility;">
<em style="box-sizing: inherit; line-height: inherit;">Artigo atualizado em 29 de novembro de 2017</em></div>

<!---------------------------------------post fim--------------------------------------------->
                                       </div></div>
<!---------------------------------------post fim---------------------------------------------> 
                  <!---------------------------------------coluna direita ini--------------------------------------------->
<div class="site-right-col">
<div class="site-right-col-inner">
                         <!---------------------------------------coluna direita ini--------------------------------------------->
<!----------------------Gad 1 ini------------------------------->
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea; outline: 0px; padding: 3px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;">
<span style="color: #2f4456; font-size: 16px;"><div style="text-align: center;"><b>Cármen Lúcia mantém Fachin na relatoria de inquérito contra Maia.
<div style="text-align: center;"> 
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea;  font-size: 15px; outline: 0px; padding: 0px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;"><!.......cor fim........>
<a href="http://bit.ly/2yEej6Y"><img src="https://static.noticiasaominuto.com.br/stockimages/1920/naom_589336729d6a0.jpg?1508777817"border="0" width="97%" height="150" onmouseout="this.src='https://static.noticiasaominuto.com.br/stockimages/1920/naom_589336729d6a0.jpg?1508777817'"onmouseover="this.src=&#39;https://3.bp.blogspot.com/-9Yw_fTfTLNg/Vuk_-WlcByI/AAAAAAAAOiU/jNl8tlVZd4QcMRZaS5dafwnoCmGRK7blgCPcB/s320/Nova%2BImagem%2B%25284%2529.bmp&#39;" />
</a></!.......cor></div></div></b></span></div><span style="color: black;  font-size: 14px; outline:">
O presidente da Câmara e o pai dele, César Maia (DEM-RJ), ex-prefeito do Rio e hoje vereador carioca, são apontados pela PGR como suspeitos de receber R$ 950 mil em propina da Odebrecht...
 <br/>
<a href="http://bit.ly/2yEej6Y"> Continue lendo...→</a></span>
</div>
<!----------------------Gad 1 fim------------------------------->
<!<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<fim post<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<>
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 2 ini banner------------------------>
<div style="text-align: center;">
<iframe width="350" height="260" src="https://soanatareportagens.000webhostapp.com/posts/banners/banner%20reflessprog350x250.html" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
<!----------------------Gad 2 fim banner------------------------------->
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 3 ini------------------------------->
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea; outline: 0px; padding: 3px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;">
<span style="color: #2f4456; font-size: 16px;"><div style="text-align: center;"><b>Lula da Silva promete referendo ‘revocatorio’ contra Temer
<div style="text-align: center;"> 
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea;  font-size: 15px; outline: 0px; padding: 0px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;"><!.......cor fim........>
<a href="http://bit.ly/2yCKTps"><img src="http://cdn.hispantv.com/hispanmedia/files/images/thumbnail/20171022/1327148_xl.jpg"border="0" width="97%" height="150" onmouseout="this.src='http://cdn.hispantv.com/hispanmedia/files/images/thumbnail/20171022/1327148_xl.jpg'"onmouseover="this.src=&#39;https://3.bp.blogspot.com/-MTjSNBf3xx8/WY7ym2t0ECI/AAAAAAAA4_M/5DCdNBsNtC0d4sQLDmc5Zz4rC9VCulw4gCLcBGAs/s1600/hispantv.jpg&#39;" />
</a></!.......cor></div></div></b></span></div><span style="color: black;  font-size: 14px; outline:">
"O Brasil deve ser governado novamente com a maioria em mente, não poucos, então a primeira coisa que pretendo aumentar é um referendo de revogação sobre muitas das medidas aprovadas pelo presidente brasileiro Michel Temer", disse o ex-líder brasileiro ...
 <br/>
<a href="http://bit.ly/2yCKTps"> Continue lendo...→</a></span>
</div>
<!----------------------Gad 3 fim------------------------------->
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 4 ini banner------------------------>
<div style="text-align: center;">
<iframe width="350" height="260" src="https://soanatareportagens.000webhostapp.com/posts/banners/banner%20reflessprog350x250.html" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
<!----------------------Gad 4 fim banner------------------------>
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 5 ini------------------------------->
<div style="text-align: center;">
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea; outline: 0px; padding: 3px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;">
<span style="color: #2f4456; font-size: 14px;"><b>Temer corta para preservar a Escravidão!.
<div style="text-align: center;"> 
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea;  font-size: 15px; outline: 0px; padding: 0px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;"><!.......cor fim........>
<a href="http://bit.ly/2ypDOs3"><img src="https://www.conversaafiada.com.br/brasil/temer-corta-para-preservar-a-escravidao/Sem%20Titulo-3.jpg/@@images/06299053-8f49-4320-a018-09acb5fdfb77.jpeg"border="0" width="97%" height="150" onmouseout="this.src='https://www.conversaafiada.com.br/brasil/temer-corta-para-preservar-a-escravidao/Sem%20Titulo-3.jpg/@@images/06299053-8f49-4320-a018-09acb5fdfb77.jpeg'"onmouseover="this.src=&#39;https://3.bp.blogspot.com/-t90dDknNFWM/VE_yFvEwu-I/AAAAAAAAJAQ/LjCYp9NYDYk8MeUXwyiyjjD6uUMrhZQMgCPcB/s320/conversa%2Bafiada%2Bx%2Bpaulo%2Bhenrique%2Bamorim.JPG&#39;" />
</a></!.......cor></div></div></b></span></div><span style="color: black;  font-size: 13px; outline:">
O número de trabalhadores em condições análogas à escravidão resgatados no Brasil este ano despencou. Mas não há motivos para comemorar. A queda não é consequência do abandono da prática centenária de exploração ilegal. Apenas não há dinheiro para fiscalizar, segundo funcionários e entidades que atuam na área. Em 2016 foram resgatadas 885 pessoas. Até setembro deste ano foram apenas 167 libertados. A informação foi repassada à reportagem por um funcionário de alto escalão do Ministério do Trabalho, e confirmado pelo Sindicato Nacional dos Auditores Fiscais do Trabalho...
 <br/>
<a href="http://bit.ly/2ypDOs3"> Continue lendo...→</a></span>
</div>
<!----------------------Gad 5 fim------------------------------->
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 6 ini banner------------------------>
<div style="text-align: center;">
<iframe width="350" height="260" src="https://soanatareportagens.000webhostapp.com/posts/banners/banner%20reflessprog350x250.html" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
<!----------------------Gad 6 fim banner------------------------>
<br/><br/><br/>
<!----------------------Gad 7 ini------------------------------->
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea; outline: 0px; padding: 3px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;">
<span style="color: #2f4456; font-size: 16px;"><div style="text-align: center;"><b>PF ACHA CONTRATOS DE CÂMBIO MILIONÁRIOS COM CORONEL AMIGO DE TEMER..
<div style="text-align: center;"> 
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color: #eaebea;  font-size: 15px; outline: 0px; padding: 0px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: baseline;"><!.......cor fim........>
<a href="http://bit.ly/2yN1Xcu"><img src="https://www.brasil247.com/images/cache/1000x357/crop_0_0_1000_357/images%7Ccms-image-000555840.png"border="0" width="97%" height="150" onmouseout="this.src='https://www.brasil247.com/images/cache/1000x357/crop_0_0_1000_357/images%7Ccms-image-000555840.png'"onmouseover="this.src=&#39;https://4.bp.blogspot.com/-ZE0xU7FdxZg/VF-cMKyRTNI/AAAAAAAAJF4/6vUemu3xND0akbrhjBssNf-jBkyUyPtZACPcB/s320/brasil247%2Bgrande%2Bcompleto.jpg&#39;" />
</a></!.......cor></div></div></b></span></div><span style="color: black;  font-size: 14px; outline:">
Uma operação da Polícia Federal encontrou contratos de câmbio de US$ 1,2 milhão e ‎€ 1,4 milhão em endereço do coronel aposentado da PM João Baptista Lima Filho, amigo de Michel Temer (PMDB) há mais de 30 anos e apontado por delatores como operador do pemedebista; ele é acusado de receber R$ 1 milhão que teriam Temer como destinatário final...
 <br/>
<a href="http://bit.ly/2yN1Xcu"> Continue lendo...→</a></span>
</div>
<!----------------------Gad 7 fim------------------------------->
<br/><br/></div></div></div></div></div></div></div>
<a href="#" style="background-color: #2f4456; border-bottom-left-radius: 4px; border-bottom-right-radius: 4px; border-top-left-radius: 4px; border-top-right-radius: 4px; border: 0px; box-sizing: border-box; color: white; display: inline-block; font-family: Flama; font-size: 20px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: bold; line-height: normal; margin: 30px; padding: 1px; text-align: center; text-decoration: none; text-transform: uppercase; vertical-align: baseline; width: 100%;"></a></div> 
<!---------------------------------------coluna direita fim--------------------------------------------->
                                         </div></div></div>
<!---------------------------------------coluna direita fim--------------------------------------------->
<!-------------------------ini Voltar para Pagina Inicial TV Mundo-------------------------------------->
<div id="mat_olho" itemprop="description" style="background-color:#2f4456; outline: 0px; padding: 5px; text-align: -webkit-auto; vertical-align: center;">
<div style="text-align: center;"> <a href="https://rawgit.com/soanatareportagens/codigosnr/master/tv%20mundo.html">
<span style="color: #fff; font-size: 25px;"><b>Voltar para Pagina Inicial TV Mundo</div></div>
<!-------------------------fim Voltar para Pagina Inicial TV Mundo-------------------------------------->
	<br/><br/><br/><br/><br/><p /> <p />      
                   <!---------------------------------------rodape--------------------------------------------->
                                          <div class="menu">
                   <!---------------------------------------rodape--------------------------------------------->
<a href="#"> * voltar para o Topo *</a>
<!---------------------------------------rodape--------------------------------------------->
                       </div></body></html>
<!---------------------------------------rodape--------------------------------------------->
<!-------------------------------------------------popup em iframe ini ------------------------------------------>
<style type="text/css">
<!--
#popjan {border: 6px solid #fff;
background-color: #ffffff;
width:110%px;
top: 40px; left: 5px;
text-align: center;
z-index: 450;position:fixed;visibility: visible;}
-->
</style>
<!--------------------nova div temp ini---------------------->
    <div id="popjan">
<!--------------------cronometro ini---------------------->
<!---------------------fechar div ini----------------------->

<script language="JavaScript">
function fecha_banner()
{
 var banner_obj = document.getElementById('fechar div');
 banner_obj.style.display = 'none';
}
setTimeout('fecha_banner()', 10000);
</script>


<div id="fechar div"> <span style="color: #2f4456;; font-size: 22px;"><b> Por favor, aguarde só alguns segundos...<br/><br/><img src="http://rawgit.com/soanatareportagens/codigosnr/master/pub/loading1.gif"border="0" width="30" height="30"/> </b></span></div>

<!---------------------fechar div fim----------------------->
<!--------------------cronometro fim---------------------->
<div id="mime">
<a color:="" href="#" onclick="document.getElementById('mime').style.display='none';" red;"="" style="float: right;"><span style="color: red;"><span style="font-weight:bold;">
</span></span></a>
<div style="margin: auto; text-align: center; width: 100%px; height:0 ">
<script>
// O HTML da div precisa estar acima.
// Esconde a div no inacio
var div = document.getElementById('mime');
div.style.display = 'none';
// Mostra a div apos 1 minuto
setTimeout(function() {
    div.style.display = 'block';
}, 13000);
</script> 
<!--------------------nova div temp fim---------------------->  
</div>
<!---------cristo---------->  
	<script>
		function exibe(){
			document.getElementById('aaa').style.display="";
		}
		
		window.onload = function(){
			setTimeout("exibe()", 13000);
		}
	</script>

	<a id="aaa" href="#" onclick="document.getElementById('popjan').style.display='none';"><img src="https://soanatareportagens.000webhostapp.com/ao%20vivo%20face1/seta%20pisc%20dir%20min.gif" width="20" height="20&quot;" align="center" /><span style="color: red; font-size: 18px;"><b>&nbsp; &nbsp;FECHAR PUBLICIDADE – CLIQUE AQUI</b></span></a>

<!---------cristo----------> 
</div>
<div style="clear: both;">
</div>
<div style="margin: auto; text-align: center; width: 100%;">
</div>
<div style="clear: both;">
</div>
<div style="text-align: left;">
<!-------internas------->           
<script language="JavaScript">       
function TrocaBanner() {
var x = 1;
x = Math.floor(Math.random()*9);
if(x == 1) 
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="https://ad.zanox.com/ppc/?42115609C53299852&ULP=[[http://www.casasbahia.com.br/?utm_source=zanox&utm_medium=deeplink&utm_campaign=deeplink]]" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----casas bahia------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 2)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="http://rede.natura.net/?utm_source=zanox&utm_medium=display&utm_campaign=redenatura&utm_content=httpsoanatareportagensblogspotcombr&zanpid=2286628851763516416" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----2 natura------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 3)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="http://rede.natura.net/?utm_source=zanox&utm_medium=display&utm_campaign=redenatura&utm_content=httpsoanatareportagensblogspotcombr&zanpid=2286628851763516416" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----2 natura------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 4)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="https://www.netfarma.com.br/?utm_source=zanox&utm_medium=cpa&utm_content=txtlink&utm_campaign=zanox&zanpid=2274987827907605504&AffID=2291660" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----3 net farma------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 5)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="https://www.netfarma.com.br/?utm_source=zanox&utm_medium=cpa&utm_content=txtlink&utm_campaign=zanox&zanpid=2274987827907605504&AffID=2291660" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----3 net farma------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 6)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="http://rede.natura.net/?utm_source=zanox&utm_medium=display&utm_campaign=redenatura&utm_content=httpsoanatareportagensblogspotcombr&zanpid=2286628851763516416" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----6 natura------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 7)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="https://ad.zanox.com/ppc/?43311882C1490895490&ULP=[[https://www.americanas.com.br/?opn=AFLACOM&epar=af_00_00_za_zanoxacom]]" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----7 americanas------> </a>');
return(0);
}
else
{
if(x == 8)
{
document.write('<iframe width="105%" height="600" src="https://ad.zanox.com/ppc/?43311882C1490895490&ULP=[[https://www.americanas.com.br/?opn=AFLACOM&epar=af_00_00_za_zanoxacom]]" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----8 americanas------> </a>');
return(0);
}
else
{
document.write(' <iframe width="105%" height="600" src="https://soanatareportagens.000webhostapp.com/anun/zanox/avira/300%20x%20250%201.html" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><!----1 avira------> </a>');
return(0);

}}}}}}}}}
</script>
<script>TrocaBanner()</script></div>
<!----ultima imagem 105% por 2----->         
<a href="http://www.extra.com.br/?utm_source=zanox&utm_medium=deeplink&utm_campaign=deeplink&zanpid=2284305379787994112" rel="nofollow" target="_blank"><img src="http://www.extra-imagens.com.br/Banner/banner-tv/home/2017-04-12_jwq/tv01.jpg"border="0" width="100%" height="2"/>
<br/>
</a></div><span style="color: #fff; font-size: 20px;">.
.
.
.
.
.
.</span>
<!-------------------------------------------------popup em iframe fim ------------------------------------------>
  
<iniciotextoaovivo ......................................................="">
<style type='text/css'> 
#inftemp { 
height: 37px; 
position: fixed; 
top: 0; 
left:0; 
z-index: 95469148; 
background: #2f4456; 
width: 100%; 
border-width: 1px 0; 
border-style: solid; 
border-color: #EBEBEB; 
border-bottom: 3px solid gainsboro; 
-moz-box-shadow: 0px 6px 30px #c9c9c9; 
-webkit-box-shadow: 0px 6px 30px #c9c9c9; 
box-shadow: 0px 6px 30px #c9c9c9; 
}

#inftemp ul { 
padding-top: 3px; 
color: #555; 
margin-top: 8px; 
}

.inftempativo a:link { 
color: #c60; 
}

#inftemp li { 
list-style-type: none; 
display: inline; 
color: #ffffff; 
cursor: pointer; 
line-height: 20px; 
text-align: center; 
font-size: 14px; 
font-weight: bold; 
}

#inftemp li a { 
color: #FFFFFF; 
-webkit-transition: All 0.3s ease; 
-moz-transition: All 0.3s ease; 
-o-transition: All 0.3s ease; 
text-decoration: none; 
padding-left: 20px; 
}

#inftemp li a:hover { 
color: #000000; 
-webkit-transform: rotate(0deg) scale(1.2) skew(1deg) translate(0px); 
-moz-transform: rotate(0deg) scale(1.2) skew(1deg) translate(0px); 
-o-transform: rotate(0deg) scale(1.2) skew(1deg) translate(0px); 
text-decoration: none; 
} 
</style> 
</iniciotextoaovivo>
<div id="inftemp">
<!----------------------Marquee ini------------------------>
<div style="text-align: center;">
<script type="text/javascript">  
// O Último Banners não deve utilizar virgula (,) no final da linha
var imgs1 = new Array(
<!-----------moveis projetado3-------------->
"https://rawgit.com/soanatareportagens/codigosnr/master/digite%20textovivo.html" <!-------------servicos de alvenaria2------------>
);

// Neste Array, você vai colocar as URLs, links de destinos dos sites quando clicarem em um
// O Último Link do site não deve utilizar virgula (,) no final da linha
var lnks1 = new Array(
"http://vulcovulco.blogspot.com./#"<!-----------6vulcovulco-------------->
);

// Deve-se seguir o mesmo padrão das Array acima, a última linha correspondente ao último
// banner, deve ser finalizada sem a virgula (,) no final da linha.
var alt1 = new Array(
"google+",
"2twiter",
"3curtir snr",
"4add snr",
"5whatsapp",
"6vulcovulco"
);

var currentAd1 = 0;

// Nesta variável abaixo, que está marcada como 5, você deverá ALTERAR para o nº correspondente
// total de banners que você adicionou.
var imgCt1 = 1; <!---------numero de banneres----------->

function cycle1() {
  if (currentAd1 == imgCt1) {
    currentAd1 = 0;
  }
  
var banner1 = document.getElementById('adBanner1');
var link1 = document.getElementById('adLink1');

  banner1.src=imgs1[currentAd1]
  banner1.alt=alt1[currentAd1]

  document.getElementById('adLink1').href=lnks1[currentAd1]
  currentAd1++;
}

// Nesta linha de comando abaixo, será responsável pelo intervalo de rotação, ou seja, tempo
// que cada banner será exibido. Neste Exemplo está configurado para mudar de banner a cada
// 10 segundos (11000), só alterar este valor, caso queira um intervalo maior entre os banners
window.setInterval("cycle1()",50000);
</script>
<!-- Nas 2 linhas abaixo, você configura o BANNER PADRÃO, o que é exibido quando o site é carregado
Altere somente o LINK do site, é o que está dentro de: [ href="" ] e o link da imagem/banner, que é o que é 
exibido dentro de: [ src="" ]
 -->
<a href="https://www.blogger.com/blogger.g?blogID=6816021071014912153#" id="adLink" target="_blank">
<iframe width="100%" height="35" src="https://rawgit.com/soanatareportagens/codigosnr/master/digite%20textovivo.html"/></iframe></a>
 </div>
<!----------------------Marquee fim------------------------></div>
<div id='navigation_up_down_35349'><script src='http://services.webestools.com/navigation_up_down/4-35349-right.js' type='text/javascript'/></div></script></div>
<!-------------------------------------------------texto vivo fixo topo fim--------------------------------------------------------->
<br/><br/><br/>
<!-------------------------------------------------texto vivo fixo topo fim--------------------------------------------------------->
							<!------------ Histats.com  START  (aync)------------>
<script type="text/javascript">var _Hasync= _Hasync|| [];
_Hasync.push(['Histats.start', '1,3895721,4,0,0,0,00010000']);
_Hasync.push(['Histats.fasi', '1']);
_Hasync.push(['Histats.track_hits', '']);
(function() {
var hs = document.createElement('script'); hs.type = 'text/javascript'; hs.async = true;
hs.src = ('//s10.histats.com/js15_as.js');
(document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(hs);
})();</script>
<noscript><a href="/" target="_blank"><img  src="//sstatic1.histats.com/0.gif?3895721&101" alt="" border="0"></a></noscript>
<!---------------- Histats.com  END ---------------->
<!---------------------------------------------------------rodape-------------------------------------------------------------------->
<!---------------------------------------------------------rodape-------------------------------------------------------------------->
<!---------------------------------------------------------rodape-------------------------------------------------------------------->
<a href="#" style="background-color: #2f4456; border-bottom-left-radius: 4px; border-bottom-right-radius: 4px; border-top-left-radius: 4px; border-top-right-radius: 4px; border: 0px; box-sizing: border-box; color: white; display: inline-block; font-family: Flama; font-size: 20px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: bold; line-height: normal; margin: 0px; padding: 1px; text-align: center; text-decoration: none; text-transform: uppercase; vertical-align: baseline; width: 100%;"></a></div>
<div style="text-align: center;">
<span style="color: #0000; font-size: 15px;"><b>
Comunique canais fora do ar através do telegram (55) 84 98780-4100<br/>
Contato telegram (55) 84 98780-4100<br/>
Canal telegram @soanatareportagens
 </b></b></span></div>
<br/> <br/><br/> 
<div style="text-align: center;">
<!--************CODE revolvermaps.com mapa fixo************-->
<script type="text/javascript" src="//rf.revolvermaps.com/0/0/4.js?i=5prom7tstvw&amp;m=0&amp;h=150&amp;c=ff0000&amp;r=0" async="async"></script>
<!--************CODE revolvermaps.com mapa fixo************-->
<!------------ cod publicidade -------------->
<div style="float: left; width:25%"> 
<!------------ cod publicidade -------------->
<div style="text-align: center;">
<!------------------------------ Inicio Codigo Visitas --------------------------------->
xxxxxxxxxxxxxxxxxx
<!------------------------------ Inicio Codigo Visitas ---------------------------------> 
<div style="float: right; width:20%"><br/>
<!---------- cod noticias ini --------->
<!--************CODE GEOCOUNTER************-->
<script type="text/javascript" src="//rf.revolvermaps.com/0/0/1.js?i=5s2wsji2ykl&amp;s=220&amp;m=0&amp;v=false&amp;r=false&amp;b=000000&amp;n=false&amp;c=ff0000" async="async"></script>
<!--************END CODE GEOCOUNTER************--></div>

<br/> <br/><br/> <p/>
<!--------------------------------------------------------controle de visitas 2---------------------------------------------------------------->
<!--------------------------------------------------------controle de visitas 2---------------------------------------------------------------->
<p/>
<br/> <br/><br/>
